[
    {
        "questionStem": "中国共产党人追求的共产主义最高理想，只有在社会主义社会（）的基础上才能实现。",
        "option": [
            "充分发展",
            "高度繁荣",
            "全面繁荣",
            "充分发展和高度发达"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711371456514",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1926年9月，毛泽东在《国民革命与农民运动》一文中指出：“（）问题乃国民革命的中心问题。”",
        "option": [
            "阶级斗争",
            "联合",
            "农民",
            "领导权"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711199490048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十三大报告在总结中共十一届三中全会以来取得的历史成就的基础上，首次比较系统地阐明了（）。",
        "option": [
            "有计划的商品经济理论",
            "社会主义初级阶段理论",
            "社会主义市场经济理论",
            "有市场的计划经济理论"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710868140033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化，是（）领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的中国特色。",
        "option": [
            "党和国家",
            "党和政府",
            "中国共产党",
            "党和人民"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711144964098",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦的基本内涵是实现（）。",
        "option": [
            "国家富强、民族振兴、人民幸福",
            "国家强大、民族振兴",
            "经济发展、社会和谐",
            "民族复兴"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711144964097",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“第二个结合”是指（）。",
        "option": [
            "马克思主义基本原理与中国具体实际相结合",
            "马克思主义基本原理与中华优秀传统文化相结合",
            "马克思主义基本原理与中国传统文化相结合",
            "马克思主义基本原理与中国现实相结合"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710922665985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "第一个五年计划开始实施的年份是（）。",
        "option": [
            "1949年",
            "1951年",
            "1953年",
            "1955年"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710608093185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "标志第一次国共合作全面破裂、大革命最后失败的事件是（）。",
        "option": [
            "四·一二反革命政变",
            "马日事变",
            "皖南事变",
            "七·一五“分共”事件"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711241433088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，我们要坚持（）在意识形态领域指导地位的根本制度。",
        "option": [
            "中国特色社会主义",
            "马克思主义",
            "毛泽东思想",
            "马列主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710968803328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们深入贯彻（）的发展思想，在幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶上持续用力，建成世界上规模最大的教育体系、社会保障体系、医疗卫生体系，人民群众获得感、幸福感、安全感更加充实、更有保障、更可持续，共同富裕取得新成效",
        "option": [
            "以人民为中心",
            "以稳定为中心",
            "以发展为中心",
            "以安全为中心"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710960414720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "综合分析国际国内形势和我国发展条件，党的十九大对2020年以后的30年，分两个阶段作出战略安排，即前15年基本实现（）、后15年全面建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。",
        "option": [
            "全面小康",
            "四个现代化",
            "社会主义现代化",
            "世界中等发展水平"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711161741314",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是坚持和发展中国特色社会主义的必由之路。",
        "option": [
            "坚持党的全面领导",
            "中国特色社会主义",
            "团结奋斗",
            "全面从严治党"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710905888768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中华民族永续发展的千年大计。",
        "option": [
            "民主法制建设",
            "全面建成小康社会",
            "增进民生福祉",
            "建设生态文明"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711170129921",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平著名的南方谈话发表于（）年。",
        "option": [
            "1991",
            "1992",
            "1993",
            "1994"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710775865344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1921年7月23日，中国共产党第一次全国代表大会在（）开幕。",
        "option": [
            "上海",
            "北京",
            "天津",
            "嘉兴"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711182712832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“三反运动”是指新中国成立初期在中国共产党和国家机关内部开展的()的运动。",
        "option": [
            "反行贿",
            "反贪污",
            "反浪费",
            "反官僚主义"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736710566150145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年我国的社会主义改造对象是()。",
        "option": [
            "官僚资本主义的社会主义改造",
            "个体农业的社会主义改造",
            "手工业的社会主义改造",
            "资本主义工商业的社会主义改造"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736710587121664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）、（），是邓小平理论的精髓。",
        "option": [
            "解放思想",
            "与时俱进",
            "实事求是",
            "求真务实"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736710889111552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全党要更加自觉地增强()，既不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路，保持政治定力，坚持实干兴邦，始终坚持和发展中国特色社会主义。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711061078017",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段是()。",
        "option": [
            "中国最大的实际",
            "中国最基本的国情",
            "我们党对社会主义和中国国情认识上的一次飞跃",
            "我们党制定路线方针政策的基本依据和根本出发点"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710801031170",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的成立具有划时代的意义，是中国历史上的大事件，从此，中国革命的面目就焕然一新。其重要意义主要体现。",
        "option": [
            "使中国革命有了坚强的领导核心，中国人民有了可依赖的组织者和领导者，保证了中国革命的胜利发展",
            "使中国革命有了科学的指导思想——马克思主义",
            "使中国革命有了新的革命方向，在农民阶级和资产阶级革命失败后，中国共产党的出现让在绝望中的中国人民看到了希望——社会主义",
            "使工人阶级成为革命的领导力量"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711363067905",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十六届三中全会明确提出的科学发展观，是指()。",
        "option": [
            "树立全面的发展观",
            "坚持以人为本，促进经济社会和人的全面发展",
            "树立协调的发展观",
            "树立可持续的发展观"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710855557120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，这个新时代是()。",
        "option": [
            "承前启后、继往开来、在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代",
            "决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代",
            "全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代",
            "全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711157547008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2018年12月18日，习近平在庆祝改革开放四十周年大会上指出，（）是五四运动以来我国发生的三大历史性事件，是近代以来实现中华民族伟大复兴的三大里程碑。",
        "option": [
            "建立中国共产党",
            "成立中华人民共和国",
            "推进改革开放和中国特色社会主义事业",
            "完成祖国统一"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710754893824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实事求是，是马克思主义的根本观点，是中国共产党人认识世界、改造世界的根本要求，是我们党的基本（）、（）、（）。",
        "option": [
            "思想方法",
            "认识方法",
            "工作方法",
            "领导方法"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736710561955841",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "称邓小平理论是马克思主义，是指()。",
        "option": [
            "它所依据和坚持和世界观和方法论是马克思主义",
            "它是中国传统文化的继承",
            "它遵循的是马克思主义的基本理论和基本原则",
            "它与马列主义和毛泽东思想是一脉相承的"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736710759088129",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，意味着()。",
        "option": [
            "近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景",
            "科学社会主义在二十一世纪的中国焕发出强大生机活力，在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜",
            "中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案",
            "我国社会生产能力在各方面已进入世界前列"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711153352704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个结合”具体是指（）（）。",
        "option": [
            "马克思主义基本原理与中国具体实际相结合",
            "马克思主义基本原理与中国传统文化相结合",
            "马克思主义基本原理与中华优秀传统文化相结合",
            "马克思主义基本原理与中国现实相结合"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736710926860289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出：一百年来，为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民创造了哪些成就？",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠，创造了新民主主义革命的伟大成就",
            "自力更生、发愤图强，创造了社会主义革命和建设的伟大成就",
            "解放思想、锐意进取，创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就",
            "自信自强、守正创新，创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711027523584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：前进道路上，必须牢牢把握以下重大原则：（），（），（），（），（）。",
        "option": [
            "坚持和加强党的全面领导",
            "坚持中国特色社会主义道路",
            "坚持以人民为中心的发展思想",
            "坚持深化改革开放",
            "坚持发扬斗争精神"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1798736710985580544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国新民主主义革命胜利的三大法宝:统一战线、武装斗争、群众路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711384039424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中指出，社会主义社会存在敌我矛盾和人民内部矛盾两类性质根本不同的矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710629064704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面建设社会主义现代化国家，必须坚持中国特色社会主义文化发展道路。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711065272321",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国新民主主义革命胜利的标志是中华人民共和国成立。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711379845122",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "意识形态工作是为国家立心、为民族立魂的工作。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711115603969",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十六大关于我国进入和建设小康社会的判断，是根据我国现代化建设的客观进程和社会经济发展阶段性变化的实际作出的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710851362816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的最早组织是在北京建立的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711392428033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二大通过决议案，确认中国共产党是共产国际的一个支部。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711396622337",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年的《共同纲领》起了中华人民共和国临时宪法的作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710570344449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "针对执政党的特点，毛泽东始终把坚持实事求是和密切联系群众作为党风建设的重点。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710675202048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "从根本理论上否定了“两个凡是”的错误、揭开了真理标准讨论序幕的是1978年5月11日《光明日报》发表的题为“实践检验真理一马克思主义的一条基本原则”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710763282432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大报告深化了对中国特色社会主义的认识，首次将“中国特色社会主义制度”写入党的全国代表大会报告中。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710993969153",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平在中共十二大致开幕词时，第一次提出了“建设有中国特色的社会主义”的崭新命题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710771671040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年9月，党的八大召开，标志着党对中国社会主义建设道路的探索的开始。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710591315968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“一国两制”是中国特色社会主义的伟大创举，是香港、澳门回归后保持长期繁荣稳定的最佳制度安排。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710931054593",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国产生了____，这是开天辟地的大事变。",
        "option": "",
        "answer": "共产党",
        "id": "1798736711572783105",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "发展先进文化，必须坚持____在意识形态领域的指导地位",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1798736711686029314",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是我国改革开放和社会主义现代化建设的总设计师。",
        "option": "",
        "answer": "邓小平",
        "id": "1798736711681835008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的第一要义。",
        "option": "",
        "answer": "推动经济社会发展",
        "id": "1798736711698612225",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "用____的方法改造资本主义工商业。",
        "option": "",
        "answer": "和平赎买",
        "id": "1798736711627309057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]